有無人覺得呢個世界資源既分配好恐怖

家境差異果D唔講啦大把人講到厭,其實國家之間差異都有好大差距
生於發達國家既人,就算幾懶/廢都幾乎唔會餓死凍死,稍為努力D讀好D書,已經坐底搵幾萬蚊,再努力D就幾廿萬幾百萬都得
生於窮國既人,就算點努力都好,生活質素可能先至等於發達國家既懶/廢人水平

深入去睇,其實發達國家既國民係食緊D窮國既人血饅頭,有錢國家既政府透過各種方法剝削窮國人民,去滿足己國既窮人同有錢人,再透過剝削己國既窮人去滿足己國既有錢人

換言之,雖然我地都係被剝削既一群,但原來我地手上都有意無意、直接間接咁沾滿咗好多人既鮮血同汗水,唸深一層其實幾恐怖

世上有人享樂有要有你呢d撚頭受苦

天經地義

香港比例：

1:10

地球比例：

1:100

我地嘅豐衣足食不嬲係建基於第三世界嘅受苦上面
正如大部份人喺香港要為有錢人做狗一樣

做香港人已經無資格話到自己生存幾咁不公平啦

假設我加咗3000蚊人工,咁就一定係呢個世界有人失去咗呢3000蚊既購買力換來的,而呢3000蚊既購買力損失可能唔止一個家庭,當呢3000蚊係非洲10個家庭平均每個月損失300蚊黎計,咁佢地可能就係因此而全部全家餓死,換言之我就係間接將呢10個家庭滅門既殺人兇手

無得咁計, 你不如問點解果D國家會咁窮, 人地嬰兒潮, 世界打戰果陣, 呢班國家個管理層做緊D乜先搞到今時今日咁

道理就等如點解上一輩, 有人做到李嘉誠首富,
又有D人HEA極都有層居屋仔渣手, 而去到幾懶先至住公屋咬老綜等死咁慘

但呢個不公好似比家境差異仲大,以香港黎計點投錯胎都好似衰極有限,但如果投胎投錯國家衰起上黎就仆得街

哩個從來只係一個用刀叉食人0既遊戲
咁多年黎都只係發明左刀叉
俾你係香港
你都唔願意下降到尼日尼亞咁0既生活水準啦

就算係香港又點
做IT, 出黎25K 一個月300K一年
係BAY AREA, 100K年薪都係講緊「只係生存緊」

美國人又會唔會願意下降到去香港生活水平?

d窮人生仔以為有金執
除非有日個社會返返去紅衛兵年代, 鬥死班有錢佬
否則有錢佬玩到銀河系滅亡果日都係佢地贏

人地100毛上個市都標左廿億, 都未計支那呢幾年咁多間百億企業爆左出黎, 你3000蚊擔心人地第三世界, 不如比多D家用對老豆老母好D算啦

原來有巴打睇倒呢點好似食物鏈咁

你使咗呢$3000，人哋夾埋咪有$3000收入囉

日本仔成日話個"人"字係由2個人支撐而成

其實根本係一類人利用另一類人去支撐緊佢

係,掌握社會資源同稀有資源的人基本上可以永續優勢

所以有共產主義既出現, 但執行共產主義果班人比執行資本主義果班人更加仆街地食人血饅頭

理論上，貿易係可以促進universal opulence，唔係一個零和遊戲，但係現實世界因為政治需要，總唔可能每個國家都平起平坐

正正係咁細微既差距已經害咗咁多人命,先至令人覺得恐怖

其實依家好多窮國家都有接受國際援助
如果善用到舊錢
就可以大大改善國民生活
不過多數舊錢去咗邊都唔知

菲傭都得4000蚊人工啦, 明明香港最低工資都37.5 無人會理呢D野

真
我諗起之前去柬埔寨
個個窮撚到hihi咁
街邊d細路個個不務正業
係旅遊景點就走埋黎同你傾計，傾多兩句就伸手要錢
去坐低食飯，又成堆細路爛身爛世走黎問你乞食
連係街都見到有唔著衫既bb仔訓撚左係個地下冇人理
唔知做乜尻

之後冇幾耐仲要去左瑞士
空氣好，藍天白雲，條街又乾淨風景又好
街邊d人全部慢悠悠，好似唔駛做咁
更加感受到國家同國家差別可以幾大

見到新聞話某菲律賓拳王後生果陣好窮，冇錢去做gym所以係自己屋企後花園自己整個gym出黎訓練
香港人係屋企掛個沙包既地方都冇

睇左邊本書?

共產主義個餅仲細

柬埔寨有童妓

無睇,純粹有一日唸倒[間接剝削]呢樣野,我都想知有無咩理論支持倒我個point

睇似我要去下第三世界旅行
所以我話究竟前世用左咩，先有福氣生係北歐或者瑞士依d福利國家
基本上求其打份工就夠，唔使擔心退休後唔夠錢使

貧富差距一樣有，但北歐呢類先進國家人地打份普通工都可以生活得好有尊嚴
生活係落後國家就要比第一世界嘅人剝削，男嘅做牛，女嘅分分鐘要做雛妓比鬼佬屌好似東南亞咁

茶餐廳電視機播放頻道

地球比例：
50:50

香港比例：
0:100（TVB)

咁你咪移民去非洲囉

樓主可唔可以講下有錢國家點剝削窮國？
好多時窮國係連願意去投資的人都冇
可能係因為貪污 冇基建 戰爭 政局不穩

呢啲嘢一早知啦

記得睇過本書，詳細唔多記得，如果錯唔好打我，好似係話白人登陸左其他大陸（可能係美洲），個時土地係無劃分，所有人可以自由使用，白人就諗左不如我劃依塊地係我既，從此之後就有土地契約，之後個故事大家都知，得土地者得天下， 就係無端端將公用土地私有化發達。
依個世界係好唔公平，其實全部人都知，係得細路即係我細個時先信，但既得利益者係唔會想改變世界規則，if you cannot beat them, join them. 所以我唔信咩上帝，有佢都係個大扑街黎

打錯細路先唔知，信世界有公平，有英雄

雖然我係香港社會係低下階層，但仲叫可以讀下書嘗試改變下命運，唉我唔敢想像我出世係個d地方點算

馬列既國際關係觀，正正就係講緊你講既呢樣野

深入去睇,其實發達國家既國民係食緊D窮國既人血饅頭,有錢國家既政府透過各種方法剝削窮國人民,去滿足己國既窮人同有錢人,再透過剝削己國既窮人去滿足己國既有錢人

關我撚事

好似咩牛皮換地(?)

學倒野我搵下相關野黎睇先

我去街市買棵菜，已經有好多人剝削我喇，都唔係畀錢農民嘅。冇人請我打工就唔使買菜咩？

戇撚鳩！
你食咗呢碗飯，咁就一定喺呢個世界有人失去咗呢碗飯既美食,而呢碗飯既美味損失可能唔止一個家庭！
咁你吔屎啦！

Dependency theory話窮國就永遠比有錢國家食住，前殖民地好難發達，美國例外啦
加上天然資源嘅分配不均，中東佬塊地識生金蛋

個世界係咁，倒翻轉睇之前話不丹窮，但人地未必唔開心，當然有報導話依家已經變左

天之道 損有餘而補不足

人之道則不然 損不足以奉有餘

經濟諾貝爾獎仲唔係你

但人類就係咁樣進步
如果真係分均哂啲資源，邊有動力去研究新科技

咁李嘉誠一日都唔知殺撚咗幾多人
你咁間接咁去諗嘅話咩都有可能㗎喎

我地既豐衣足食仲建基左喺好多唔同既動物身上

新一代經濟學家

South paw Pac-Man 💪

生於發達國家既人,就算幾懶/廢都幾乎唔會餓死凍死
呢個現象並唔係
達國家既國民係食緊D窮國既人血饅頭
引致既。

你講下實際上
剝削窮國人民,去滿足己國既窮人同有錢人
係點樣操作先啦不如。

我認為個問題係窮國既權貴剝削窮國人民先係問題既原因，無呢班窮國既權貴，發達國家點叫得動呢班窮國人民?

敏黨唔好搞事

冇錯錢同資源係個池就係得咁多，仲有人少啲有人多啲

其實係，你睇內地要做到0.001%先讀到清華北大然後出來個人工同香港讀asso 上top up差唔多

敏黨就唔可以支持

唸起能量守恆定律

你點會為外人爭取呢D野?
請工人既自己打份工皮幾起，減去4千工人費用仲有淨，唔請就即時無皮幾野，邊個爭取?
加上每日百五個想一堆人返去做家庭主婦，根本唔夠開支，進一步經濟就縮，全世界都唔會爭取呢樣野。

呢個係錯誤理解
現代銀行體系下，錢--係無中生有
你多左錢，唔係其他人少左錢

咁你不如講全世界10大富豪佢地佔去全世界大部分人既財富

呢個世界當權者話晒事咁緊係唔公平啦

好多依家既超級富豪裡面
都係靠佢地以前既祖先/上幾代做落既野，搶奪資源既野

直到今日越做越大，跟本無人旭到佢地

有d有錢佬用陰質方法搵完錢後攞d去捐
受惠既人又係咪用緊污糟錢?
有d人認為中間隔一層已經唔算
你食既野咪又要用錢去同提供既有錢人買

btw 如果用呢種思維既話 肉都唔食得

最直接support樓主個理論係咪發達國家同窮國家嘅唔平等貿易
美國或者某啲歐洲國家都不停subsidize農業去同窮國家競爭
令到佢地啲農民失業

點解你唔掉轉諗
德美澳紐等國家可以管理相對好咁多，當然唔係完美
成個國家既人咁有錢 可以食住其他人

終於有人討論
發達國家浪費廚餘而窮困國家根本無飽飯食
唔去深究原因or抵唔抵死，只係知道呢個事實已經覺得世界好殘酷
好多我地咁廉價嘅用品其實係壓迫緊其他人而得嚟嘅(小農/低技術工人)
資本家係現實情況不斷滾大資本，部分人根本無拒絕嘅餘地
弱肉強食，人類整個群體都係互相競爭。

講緊購買力,你無中生有咗D錢,個購買力就會下降

除非依個世界有無限
咁咪冇人唔公平

大家知唔佑有錢佬最怕咩? 就係無人或者人少. 無人或者人少既話幾有錢都無用, 財富轉移好快. 只要人多, 有錢佬就可以利用人性既貪婪用廉價搵埋奴隸服役佢到3019年, 繼續錢搵錢.

有好多公司仲有錢過大部分國家

根本講到尾
就係綜合比拼
而家既西方強調公平開放平等自由等價值
呢d價值就係推動國家發展既潛力動力

但某個国家仲日撚日用民族主義反呢樣呢果樣，日日淨係諗住點剝削班賤民

咁樣比人食住
係合情合理

資本主義有一個好重要嘅前設: 價值創造

如果你相信人類為咗改善生活/進步係會有motivation為社會創造更多資源，或者諗方法去更有效運用現有資源，咁世界其實係會越嚟越好。有本書叫factfulness舉左好多例子。

問題出係被創造出來嘅新資源(價值)點樣分配。共產主義分配好平均但人會缺乏動力去創造價值，因為做又36唔做又36，最後大家一齊窮。資本主義就因為資本家有能力將大部份資源再分配返俾自己，造成貧富懸殊。

同你老豆冇冇留層樓比你收租一樣姐
你有樓 租比人 再買樓 不停loop
窮既比較難發圍
調轉非洲窮國如果一早發展左 佢都可以食住你

你細個信左D咩?
呢個世界就係有好人有壞人，好人係和平大家開心，壞人係想自己開心其他人仆街。
呢個世界係有英雄，但英雄係會失敗既，你唔企佢個邊個世界自然走向自己開心其他人仆街既方向，你根本唔駛JOIN，你由頭到尾都只可以BEAT THEM OR 被佢地攪到你仆街。

恭喜你。
長大了。

不嬲人生就係好撚唔公平架啦
首抽決定一切

你講得好有道理！
有咩懶同埋抵死得過一生出黎冇耐就死？

共產原意係好 但人係自私既

世界既機制就係
資源既分配唔係根據需要
資源只會流出錢所在既地方

但實際上執行有個難題，人會自動變返傾向私有資源，其實我覺得共產主義既核心思想係好，但其實福利主義已經補完左大部分野，例如北歐。

如果社會人人收入一樣，其實未嚐不可同不好，只係上層個班人...好撚自私!

其實唔好咁唸，可能人哋活得開心過係香港。你睇香港咁多人自殺，就知食得飽，著得暖都可以好痛苦。

其實有時啲第三世界國家嘅人仲開心過我地，佢地生活簡單好多，真係好諷刺

呢個係一個誤會啦，現代科學家有邊個係想搵錢去做研究?
D研究成果俾班商家掘錢咋嘛。

因為發達國家可以無限印錢 而唔貶值
委內瑞拉就...

天經地義係咁解既咩？

佢地資訊封閉,無咁多比較

最賤係第三世界好多貪官

開唔開心
好主觀喎

但客觀係西方世界有錢好多

正如靚唔靚好主觀
但身材好不好有客觀數字

錯晒啦，資源有限係真，但其實個世界而家係食緊個地球或宇宙，現今社會既資源係透過掘地球既物質造成，有機器就掘快D，所以現今有錢人其實係得到機器幫助變有錢，當然窮個班唔係因為唔夠資源，係有資源掘取點有機器個班唔撚俾窮人發享。

國家既強大
主要睇基層人民生活
其實每個國家食物鏈頂層生活質素冇大分別
北京上海廣州個發展程度表面上同美國中大城市差唔多
但對比中國農村同美國農村就知咩事

經濟體系唔係零和遊戲喎
畀多咗3000你到最後都會流返返去個經濟體系度

佢地可以鎖國架

公平只係一種遊戲規則
前題係所有人都肯遵守
但依家世界好明顯設計遊戲既人都無打算過要公平

一出世有人有錢有人窮 投胎又有無公平可言?
假設今世做盡好事下世都係窮 又係咪唔公平?

用概率睇窮人唔生仔 出生配額就去哂有錢人到
咁自然多人一出世就有錢

你小心你呢D理論係左膠既歪理就真，發達國家可以平價入窮國野，請先問窮國有資源個班撚屌權貴先，佢地先係窮既原兇。

資本主義就係一層又一層嘅剝削
你俾人剝削嘅同時 亦都剝削緊人
正

健康既文明絕對唔係90%資源落係10%既人到

粗略d講其實人種都係原因之一？
發達國家既人種無論文化同素質都高d 所以先有本事成為強國
相反比第三世界d人掌權既話 多數唔成功

呢集經典

係呀，其實你係香港返工其實都係比人剝削架
你同有錢佬嘅關係 ＝ 尼日尼亞同你嘅關係
所以你都要同情下自己

個世界就係咁殘忍，要向上游就要有錢。
但錢咁易賺咩

呢個情況係地球都唔知有左幾多千年

唔滿意你咪唔做野唔生仔攬炒

猶太人一手做成....

就算歐洲15世紀個時都好少話咩土地擁有概念, 邊個用到就可以用

係英國佬想收多D 稅, 先發明左土地擁有哩個概念

有錢人呃保險就好積極，一講到要自己畀錢就理鳩得你死。

個前設我就唔認同啦，我認同經濟學講自由市場好處係因需求調整價格，而共產主義一個重要玩法係取消價格，大家只係按需生產，理論上唔會養懶人。

我傾向係大家做既齊齊36，唔做就36都無既共產方式，當人人都有5皮人工，你可以選擇儲1-4皮，其他洗左佢。

有一個錯誤睇法係想有更多錢既人會令社會進步，但搵好多錢個班從來唔係令社會進步既人，相反科學家發明家努力亦並非全因想搵錢。

呢集完美表達左個主題

其實依個世界根本就係北韓O既放大版
各國領導人 = 金仔
各國高官 = 金政府高官
全球富商 = 住平壤O既人
其他人 = 平壤以外地區人士

只要諗成係咁, 其實生存係冇意義, 只係為左等死

真正 共產主義個理念 其實係好
但係當權者 係好係壞就影響好大

同以前帝制一樣 皇帝好 大家好
皇帝仆街 大家一齊仆街

或者最好方法 係當權者係AI

令我諗起另一樣野，如果單講生活水平之類
香港物質條件等都比較優厚，但居住環境極度惡劣，我先唔講
新加坡，日本都算住屋唔太困難，又係發達國家
但係都係打破唔到「東亞地獄模式」
講錢唔會輸俾歐美，但成個社會既壓力好大
競爭好殘酷
由讀幼稚園開始就要爭
讀書又要駛好多時間溫書又要補習
出到黎做野又係長工時工作強度高，壓力又大
同歐美真係差好遠

轉用 linux 感受下

發達國家既人幾懶幾廢都餓唔死？黎過美國未？見過DTLA未？係香港咁多福利啲人幾懶幾廢都餓唔死，唔係個個發達國家都係餓唔死人㗎

有無諗過 好多窮人屌有錢人獨食賺普通市民錢 但主要係因為有錢人有腦搵到水

但想像下全世界既政府都係一樣 發達國家係聰明個邊
破產/窮既國家就係蠢個邊 如果香港或者中國係蠢既 唔仆街既 成個國家既經濟都會收皮 好小小既咪會變到好似越南/泰國呢啲普通國家 慘啲咪變到委內瑞拉/非洲咁爭唔贏人/破產

你想政府仆街獨食 然後可以做發達國家 定政府好好地分配資源 自然由國際大國變成普通國家 世界就係咁唔公平 自私

我地生活上既各種便利
都是源自於其他國家人既勞苦工作
所以我一直都話要珍惜資源
係對自然/對其他社會最大既尊重。

呢個theory 放落美國QE印銀紙

紀錄片有講過童妓平過啤酒 加爾各答都係

天生萬物以養人
人無一物以報天
憑咩個上帝要幫人類賞善罰惡呢

玻璃珠

唔係，共產主義係有提到民主制度，現今執行共產個班撚屌個個都唔玩民主而玩假民主，所以咪出事，睇返穌共初期都一下子成為強國，後來就係無民主攪出政治鬥爭，務虛作假，呢種鬥爭仲發展到對外，影響整個鐵幕內世界。

到後來個條友玩民主已經太遲，全部人死淨既係一班唯利是圖既人，只會如鐘擺咁走向極右資本主義，共產主義無可能再係加盟共和國內重現，中國都係咁樣，只係個黨未死，成班人借個名繼續玩，但又有D豬閪認真左，玩D文化限制。

我認為共產主義最大問題係取消財富私有，人係一定想有自己空間，咁先有自己色彩，進而有理想去改進社會世界，共產要做既應該係平化所有人既收入而唔係沒收所有人私產，保留個人對有限資源既運用自由。

當然民主制度係必要。

值得好多人深思

追完post想講三樣野
1. 所以要珍惜自己生於香港，雖然香港社會好仆街，但無可否認生於香港機會係唔少
2. 要努力向上，如果唔係只會比更多人剝削
3. 唔好浪費食物or所以資源，假設樓主你明白個世界係點
浪費真係好對唔住嗰啲食都冇得食既人

據我所知,美國有失業救濟金wo

其實唔可以咩都斷鳩估
你話發達國家既人做事上黎事半功倍
落後國家既人事倍功半

咁你努力完都係得個吉走去怪人點解唔洗點辛苦就出到咁多實際成果
又對人公唔公平

係呀 所以香港人拒絕支那化 倒退為發展中地區囉

飯都冇得食
病都冇得醫咪痛苦
我寧願溫飽地憂鬱

on9 通漲呢 銀紙數量不停多

多謝整理,呢D都係我想表達但表達得唔好既觀點

班非洲佬無錢又要生生生先係問題

你望下南非就知你將資源平均分比第三世界都係解決唔到問題

發達國家嘅失敗者仲可以去窮國做皇帝

你假設埋自己份工係唔會增加Productivity

睇黎樓主根本冇打算講下發達國家點樣剝削窮國
總之發達國家就係剝削緊窮國

我深信呢個現象係存在,肯定會有呢方面既專家入黎幫我解答我先無咁笨自己答,一陣有咩甩漏俾人砌

咁間公司應該比幾錢人工d工人先唔係剝削？

其實冇分別

第三世界可能覺得冇飯食好辛苦係佢地既困難

但我地呢D 第一世界既人咪又係為左買唔到樓日日返工好辛苦

講講下可能呢2樣野對我地造成既傷害係一樣份量

你可能睇緊你食餐飯100已經夠非洲一個月

但李+x 行個街洗幾百萬已經係你半世收入

總結就其實個個人都差唔多 冇話分配恐唔恐怖

你明係不公平貿易就得啦
扯到咁遠做乜

原來你唔係觀察到某d現象而相信剝削係存在

就係唔明
你話間公司比幾毫子幾蚊人工係剝削
咁間公司唔想比人話佢剝削人
咁佢應該點做？

所以中國幾差都好
起碼做到經濟大國

有不公平貿易呢樣嘢嘅存在你都唔明

屌韋小寶學人地左膠講剝削，好心你啦!

其實點樣叫不公平貿易呢?

咁咪就係個廠剝削D工人，關發達國咩事?

點不公平？

咁平實有病
d 人仲敢玩？

靠班窮人用生命值堆個數字出黎，實際上係窮國

病唔係平同貴既事啦，病係來自D客

弱智兒童
快樂無窮啊
知少啲開心啲

仲要努力抗共, 共產黨對全球禍害唔使多解釋, 依家仲搞一帶一路加劇去剝削落後國家, 落井下石嫌人地唔夠慘

所以冇話邊個比邊個更高尚 生活令到人只追求錢呢樣野 特別係香港呢個社會 我cheap? Cheap 得過你窮咪呢個意思

我好簡單咁諗 概率
貴咪少啲人玩
或玩既人有一定收入
有錢啲一定錫住
唔會俾自己病 生野

平就俾窮撚玩
就掉番轉啦
爛命一條 播毒都唔怕

利申 鳩噏

撚係咁簡單
首先要無短缺

平極接客數都有限，呢D地方做咩客生意好重要，當然平自然係多客D，不過佢地應該做遊客生意多，因為本地人應該連錢都唔俾夾硬黎，所以客應該未必有老砵咁多

第一點OK
2努力向上呢個已經係剝削人既人諗出黎既IDEA，既然係香港，唔想俾人剝削最易既方法係拎老綜OR打HEA工倒米
3食物唔會浪費，你夠覺得浪費只係相對於人既官感，你食少D，被剝削或原本無得食既人都唔會得到你無食既食物，而大自然黎講本來就係有生物會代替你食左呢D食物。

唔係咩叫一帶一路？
中美俄都係咁生存
不過呢幾年香港都被搶獲甘咁解

發達國家既人多數經歷過革命，啟蒙過大眾OR一部份有能力改變社會既人，最後將精英扶上去做領導，第三世界國家多數係獨裁，圈養住一班奴才唔敢/無力反抗。

做野又生好多件先攬到炒

第2點 我唔明解你會咁諗？
因為你依家係基層 有感無力改變？
如果老綜既錢都滿足 咁我都無話可說
係香港機會真係唔少 比起窮既國家 就算靠把口都搵到食啦
如果要怪 就怪自己冇技能

人係自私
你唔剝削人，人地就剝削你
與其原地踏步，不如向前行，因為唔會有人理你點解原地踏步
而且個人能力冇可能改變全球人點做，所以我建議改變自己睇法、努力向上爬

浪費方面係心靈上
所以我話假設樓主明白個世界係點
反映第二點，明知有啲咁慘既人係同一個世界上生存緊，點解仲要暴殄天物
而浪費唔係止食物一樣野，好多野都唔應該浪費
時間...金錢...水電煤....任何物質既浪費

講到好大愛撚

咁生活呢？

廿年前中國都係咁

近年少好多

生活幾好呀係香港

窮人有窮人煩 富人有富人憂 窮人可以食餐飽都好滿足 但做有錢人賺個幾百萬都唔會滿足 邊有得比

呢個世界係咁
所以thanos先要一半人消失

幾童先

動物有食物鏈，人當然都有

其實香港人雖然機會多過第三世界，但有個問題係因為見識較多，低下階層會比較，更易唔開心

人類現代社會會經歷產業升級 產業外移

香港都經歷過

農業社會-種田打獵捕魚 無咩生活要求 有食有住有衫著就可以

工業社會-生產為主 出現多d日常用品 要求上升 比如加工食品 皂液之類 農業社會產物比其他城/國家做 再同佢地平買

貿易社會- 以投資為主 不生產 所有野同人地買 食物鏈最頂層 有錢買人地野 叫其他工業/農業社會做佢地要嘅野平賣比貿易社會人 香港依家就係食物鏈頂

十歲八歲都聽過

我覺得唔可以咁計嘅，呢十年黎加嘅人工多數係因為大陸同美國qe 印出來既錢，同資源本身關係唔大。
而嗰d窮國喺呢方面無話語權，一印就好似委內瑞拉咁。

減少人口係一個方法黎，所有福利好既國家都係人口較少，人口少d分比每個人既資源先會較多

我諗起菲律賓，馬拉

人地革命先烈換番嚟
包括進行自由化經濟改革
不斷內戰辯論思考先有今日成果
你班窮國家固步自封 保守
憑咩你要享受同發達同等價值既生活

共產革命其實無用，最後渣住d資源嘅都係皇帝（毛）自己，加埋d王公大臣（共產黨高層），即係班既得利益者其實無改變過。而家就紅二代世襲添。根本同古代無分別

其實冇話恐唔恐怖 都係各自既祖先努力返黎
英國人工業革命果陣 你祖先做緊乜？
法國大革命果陣 你祖先做緊乜？
美國獨立果陣 你祖先做緊乜？
二戰後經濟科技民主發展迅速 你祖先又做緊乜？

前人種樹 後人乘涼

共產主義咪又係帝制

我諗大國印銀錢應該係最似樓主所講的剝削窮國的手段？
唔識經濟
不過我諗窮國冇能力發展本國完善的貨幣制度 然後會依賴大國的貨幣
而且同大國做生意好多時都要用大國的貨幣
變左大國一印銀紙
窮國手上的大國銀紙就會貶值
最終得益的就係大國

如果上帝係基督教（或者佢嘅其他派系）描述嘅上帝，咁佢都係既得利益者，無必要改變d乜野。

變態
十四五歲發左育就話姐

因為有人比自己更唔公平就唔可以話自己唔公平？
你同地產商有咩分別？

全世界的無產階級聯合起來!

咁你咪幫有錢人提供緊生產力囉

人地祖先辛苦留落黎， 佢地dna後代享受合理

非常同意
由細到大諗到呢一點就覺得求乜都好無謂
成就、享樂 根本係奢侈品

福布斯個堆都唔係最有錢
😂

其實思想係好
只係人類惰性，冇壓迫就唔做野
而且啲既得利益者會被剝削
同埋歷史上啲執行者都走哂火

樓豬可以google下world system theory

都係跟史太林學嘅啫,唯一社會主義行得好嘅國家係古巴

呢個世界就係有佢呢d On9先run到落去

細細個 個世界就係屋企人比我睇既世界囉，我屋企窮，所以我細個最多帶我返鄉下，連澳門都無帶過我去，假日都唔會帶我出去，對住部電視同電腦。
知自己屋企唔係有錢，但無見識過原來係差人咁遠，唔只錢仲有好多，屋企人比既見識，屋企有個日日發脾氣既垃圾，攪到我細個好自卑同封閉，因為我係屋企做錯少少野都會比人鬧到仆街，大個左先慢慢了解到原來唔係個個屋企都係咁，原來我屋企人係好差，原來同其他同學個屋企既分別係咁大，先深刻體會到唔公平。
我覺得細細個咩都唔知，唔知香港（對我黎講）係個仆街社會好正常鴉

最後都係扯返去窮人生仔正仆街，個問題咪就係下一代無得㨂係邊到出世，現實係擦首抽擦到第三世界或者發展中國家機會率遠大於發達國家。如果最有錢個百分之五既有錢人將佢地手上部分資源放去比窮人，已經可以大大改善佢地生活，對於最有錢個百分之五即係李家誠個d，根本佢既錢去到後面已經係個數字，佢既錢夠唔知佢可能過百甚至過千代之後既子孫生活，咁要咁多黎做咩
我唔排除有懶既窮人，但更多係好努力都無辦法改善生活品質既窮人，係香港可能係買唔起樓，日日被迫打份ot無補水又無前途既工，行屍走肉。係第三世界就連生存都成問題，饑寒交迫。
動物係弱肉強食，但應該未發展到個體與個體差異咁大，動物無囤積居奇依樣野，同埋動物既空閒時間絕對無限大於香港奴隸。

係古時，領導者腐敗無能嘅國家就等俾人滅國。
或者領導人冇做錯野，但係唔好彩俾大國睇中，都係滅國。
係現代社會先會文明唔俾人滅國仲要每年收國際援助。

弱肉強食係常態，平均分配先至係唔正常。

係一比100,000先啱

不嬲都係咁

香港幾差都好，至起碼 絕大部分人都有機會望下出便個世界係點

其實越多人嘅地方就容易窮

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

係唔係要噠手機吖?

因為冇比較渣

看透世事

因為東亞本身資源極度貧乏
人口又極端地多
本身Value Creation 又唔夠歐美勁
再加上儒毒思想既禍害

成就了「東亞地獄模式」

資本主義係工業革命後先開始，
有興趣睇下人類大命運

食屎都唔得
當你每食一舊屎 世上就會有人失去一舊屎

你睇日本野點解咁高質,就係因為佢地知道日本資源貧乏所以好珍惜資源
利用資源做出最好既產品同食物,相反香港....

天經地義都講得出
價值觀扭撚曲哂

唔係應該點？

窮人要比好生活佢？

其實唔賴得人 以非洲國家為例 以前白人當權佢地賴白人剝削
家陣換番黑人管理層一樣打內戰管到一pat屎
佢地一樣有石油有煤有鑽石 同樣資源可能有啲人天生就係注定冇腦唔識利用

其實一向都有人話
發達國家箝制第三世界國家/發展中國家嘅發展
如果唔係邊有廉價勞動力
資本主義係咁架啦
當然有啲面皮厚嘅國家又要話自己國力強盛但又話自己係發展中國家

計埋通脹可能倒蝕300

所以話人種根本就有高低優劣之分

係啲左膠大愛撚同非白人種不願承認

其實根本冇所謂箝制 簡單邊度平有錢人咪揀邊度投資發展
好似大陸咁 人工貴左自自然然啲投資去左第二度
但係個國家嘅人本身都會學得到技術同知識
話啲發達國家箝制嗰啲遲下自動化生產普及左就會見識到咩先叫箝制
除左租塊地比人之外咩技術都唔會得到

有咩問題
雖然資源上本身就有差異
但一個社會同國家富有都有一班人努力建設出嚟㗎
你估無拿拿就變出嚟?
非洲班生蕃嘢又唔識做,社會又唔建設,嘢都無得食但一日到黑無套中出
怪得邊個

損失3000蚊咪你老闆

其實你地知唔知道好多第三世界都係resource rich國家

投胎問題

唔同玩法既
人地索馬里娶幾個老婆都無問題
香港得唔得

係咁 其實佢地之所以仲停留係咁原始嘅階段就係因為佢地到今時今日仲係只會賣自己資源出去 仲衰到係得到原料出黎就賣呢種 賺得又少又多污染又幫唔到自己進步

無人話唔可以話唔公平，只不過喺香港出世，事實上對比世上好多國家嘅人都幸福得多。

收皮啦屌你老母，係懶呀。
除左匯率外，你講個種問題係因為當地人懶，白人萬歲。

根本係人種問題，中國996超英趕美未?

外資幫左中國咁多，中國有咩進步?

垃圾人種就係垃圾，近赤度位置既人種就係垃圾啲

有個故事係有個富人幫兩個窮人，最後一個自給自足，一個灘大手版，明未

垃圾人種懶人地剝削，除左貨幣可能有剝削，人地投資生產唔多唔少一定有技術轉移，之後都唔掂有冇諗過已經唔關剝削事

非洲班賤民又懶又蠢，奴隸基因係唔會有進步可言，
睇下奧巴馬在任期間搞到世界亂七八糟就知

阿拉伯王子

陰毛論：
呢個世界最有錢嘅1%人／組織，幾千年黎儲心積累嘅作果，先得到今日嘅局面 ，由經濟體系，政治，民生，各個層面滲透同埋控制（政府都係被控制）。為嘅係奴役99%嘅賤命／地底（我係）。

如果無呢1%人嘅經營，又或者99%嘅人都認清呢個事實，作出反抗，呢個世界可能已經變得好美好

不管你信不信，反正我是信了